\documentclass[11pt,french]{article}

\usepackage{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}

    \textbf{Description de openDHT telle que présentée par Marco (En attendant d'avoir la spécification complète de l'algorithme)}
    
    DHT: réseau de noeuds tel que chaque noeud peut effecter:
    \begin{enumerate}
    \item put
    \item get(Clé) -> Liste
    \item listen(Clé) -> Notification lorsque la clé est appelée
    \end{enumerate}
    
    OpenDHT: variante de Kademlia
    
    Réseau où chaque noeud a une adresse qui est aussi une clé (160 bits).
    Chaque noeud connaît un certain nombre d'autres noeuds du réseau.
    
    Métrique (démontrée) entre les clés: opération XOR. Distance inversement proportionnelle à la longueur du plus long préfixe commun.
    
    Chaque noeud k possède une table de routage (dépend de sa propre adresse) composée de 160 buckets de taille maximale fixée (20).
    Le n-ième bucket de k contient des références vers des noeuds ayant un préfixe commun maximal de longueur n avec k.
    
    Pour trouver un noeud l à partir de k, on prend le noeud le plus proche dans la table de routage de k et on lui demande s'il connaît l. Si non, on continue jusqu'à ce qu'on le trouve.
    
    k connaît ses 8 noeuds les plus proches.
    
    Connection au réseau:
     \begin{enumerate}
    \item Connaître un noeud
    \item Choisir une adresse aléatoire de 160 bit
    \item Demander au noeud les huit plus proches de cette adresse (population initiale de la table de routage)
    \end{enumerate}   
    
    secureDHT :couche cryptographique
    
    Persistance des données: Les données sont censées vivre 10 minutes, donc mise-à-jour toutes les 10 minutes.
    
    Déconnexion (?): propager les données dont le noeud est responsable ou les autres noeuds vérifient si le noeud est déconnecté et cherchent un remplaçant.

\end{document}
